曾稱「無誠信點服務」

曾稱「無誠信點服務」

頭條

何為公職人員誠信關注組主席；圖為他今年出席關注組講座。fb圖片

【本報訊】何志平2007年卸任民政事務局長後，仍有涉足政壇。去年他與妻子胡慧中加入公職人員誠信關注組有限公司，並出任名譽主席，更批評有議員收取捐款無申報，矢言「出得嚟行係要還」，未料自己終捲入行賄洗黑錢的官司。

斥議員收捐款無申報

公職人員誠信關注組創辦成員兼董事、香港教師會會長高家裕昨稱不評論何志平涉貪。雖然何出任關注組名譽主席，但他指雙方不認識，「我自己本身好忙，雖然有參加一啲群組，但係唔多」。關注組成立於2013年，去年註冊成有限公司，並舉行成立典禮，時任標準工時委員會主席梁智鴻及中聯辦副部長李光祥做主禮嘉賓。當時何指所有公職人員都應受市民和媒體監察，「冇誠信又點樣服務落去呢？」又批評有議員收取捐款無申報，揚言「出得嚟行係要還㗎！」

除高家裕，關注組創辦成員兼董事包括謝炯全及林瑞隆等。據公司註冊處資料，關注組的地址是中環聖約翰大廈13樓全層，該地址是一帶一路文化鑒識專業協會的會址。

■記者王家文

相關新聞

滬企業圖搶中石油乍得油田
頭條 5小時前

透過干預烏干達政治謀利益
頭條 5小時前

稱跟隨國家一帶一路步伐金主葉簡明背景神秘 傳為軍方白手套
頭條 5小時前

成中國外交挫折
頭條 5小時前

任新民黨政治顧問 葉劉稱「唔熟」
頭條 5小時前

董建華家臣 路祥安做副秘書長
頭條 5小時前

周永康操控 石油幫非洲霸地盤
頭條 5小時前

治好多位領導人眼疾 棄醫從政上位快第二任妻子為女星胡慧中
頭條 5小時前

美國判囚 可申請回港服刑
頭條 5小時前

屢傳與林鄭不咬弦
頭條 5小時前

前幕僚陳雲：為國犧牲
頭條 5小時前

聯合國內部貪污不絕
頭條 5小時前

乍得 烏干達石油豐富
頭條 5小時前

為中資公司搭路買油井 涉2,300萬賄非洲三國領導 何志平紐約還柙候審
頭條 5小時前